有無巴打教我分辨北方方言定書面語？

比如：
老骨頭
淘淥

好多近代經典都係北方人寫
你地用乜方法分

不如你將個著眼點放番起共匪中文

北京腔有其源流

根本冇分別

樓上兩個真係書都冇讀幾多，書面語係基於普通話develop出黎，因為本來南北人語言差別好大，甚至南/北方唔同方言之間都差別極大

書面語係南人develop，屬於南人既文化，屬於南人既嘢，你過東北三省就會發現佢地講嘢同你平時寫文，中小學學既好唔同，不過前提係你中文水平有幾多